<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>What is Miklos hacking - Tags: hu</title>
        <description></description>
        <link>http://vmiklos.hu/blog/</link>
        <item>
            <title>Jahorina</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s2560/IMG_20130316_113531.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s400/IMG_20130316_113531.jpg" alt="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s400/IMG_20130316_113531.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az elmúlt hat napban a Bosznia-Hercegovinában található Jahorinán voltunk
síelni. Mivel aránylag kevés információt találtam a neten, igyekszem
összefoglalni tapasztalatainkat.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_0_nap"&gt;0. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az utazást a szigoru.hu baráti társaság szervezte (itt nem utazási irodára kell
gondolni, tényleg csak a buszt, szállást, síbérletet intézték&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;kb. a Ryanair
sielős megfelelői lehetnének&amp;#8230; :-P), Facebookos továbbküldős
üzenetből értesültünk a lehetőségről. A magyar határtól kb. 500 km-re lévő
síterepre busszal utaztunk az &lt;a href="http://www.sch.bme.hu"&gt;SCH&lt;/a&gt; elől. Hivatalosan 7:00-kor volt gyülekező, és
7:15-kor indulás, már itt csúszott a program. Az odautazás amúgy eseménytelenül
telt, nem számolva a szokásosan 10 percesnek kikiáltott 3-4 óránkénti
megállásokat, amik rendszerint 2 óránként és jó fél órasak voltak, elsősorban a
cigizők igényeit kiszolgálva.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ennek eredményeképpen 17:30 helyett inkább 20:30 körül érkeztünk meg a
szállásunkra (Pahuljica panzió), amiben viszont sok kivetnivalót nem találtunk:
az igényelt kétágyas szobában történetesen egy franciaágy, egy sima ágy és egy
kihúzható heverő is volt, saját fürdőszoba, általunk megszokott (és nem a
bosnyák közvécék kategóriájába eső) mellékhelység. Wifi csak a földszinten, de
ott ingyen.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az árak első hallásra valóban a hazainak feleltethetők meg, kettőnknek egy
vacsora (főétel, köret, ital) 15 euróból kijött (a helyi konvertibilis márkát a
legtöbb helyen 1:2 arányban simán váltják, mi nem is vettünk otthon külön
márkát).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Este még gyorsan körbejártuk a környéket: a panziótól pár perc sétára közért is
található, mely persze vacsora után már zárva volt.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_1_nap"&gt;1. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Reggel 9-kor megkaptunk mindenféle mizéria nélkül a heti síbérletet (vö.
Franciaország, ahol a fényképes bérletekkel állandó gond van csoportok esetén:
fényképet kell vinni, majd a helyi serpák ragasztgatják be a bérletre a
fényképeket, így tipikusan órák mennek el a drága síidőből az első nap), és
miután szert tettünk egy ingyenes sítérképre, nekikezdtünk a pályák
felderítésének.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Sajnos még délután is erős köd volt, így egész nap nem járt több felvonó. A
síterep keleti oldalán található szállásunkról először egy tányéros (ez u.úgy
nagyot ránt mint a szlovák társai, némi nosztalgikus érzést kiváltva azokból
akik már nem először találkoznak a jelenséggel) és egy 6 fős üllős liftet
próbáltunk ki. A helyi nevezéktan érdekessége, hogy a felvonókat ékes szerb
nyelven&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;de (a turisták kedvéért) legalább nem cirill betűkkel&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;azonosítják, a sítérkép pedig egyszerű betűkkel azonosítja őket. A
megfeleltetésre a sítérkép alján lévő apróbetűs táblázat ad lehetőséget.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A pályákat szerencsére mind a térképen, mint a valóságban számokkal
azonosítják, bár a kijelzés meglehetősen visszafogott: a pálya száma csak
hébe-hóba van kijelezve. Az esetek többségében egyszerű kék/piros/stb (a pálya
nehézségére utalva) színű póznák jelölik a pálya határát. Ez alól is vannak
kivételek, ott egyszerűen abból lehet tájékozódni, hogy merre nincs (vagy
kevesebb) a szűzhó.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délután aztán a szomszédos völgybe is ellátogattam (az "mi" völgyünk aljából
induló felvonó tetejéről kényelmesen át lehet csúszni), ahol modernebb,
plexiüveggel fedett felvonóval szállítják fel a sportolókat. A kijelzést itt se
vitték túlzásba, harmadik nekifutásra sikerült úgy letalálni a pályán, hogy
sehol se kellett visszagyalogolni. Úgy tűnik helyi marketing-trükknek számít,
hogy a pálya elkanyarodik, de az egyenesen továbbsíelőket is várja egy étterem,
ahonnan viszont vissza kell gyalogolni egy keveset. A liftek nyitvatartását úgy
tűnik sehol se rögzítik írásban, de egy angolul beszélő szerb szerint az
íratlan szabály a 16:00-s zárás (hétvégén 12:30). Szerencsére mi hetfőtől
péntekig síelünk, így a szokatlanul rövid hétvégi nyitvatartás minket nem
érint. A nap végén felkerestük a már említett boltot: 8:00-21:30 a
nyitvatartása, így a 9 órás felvonó-nyitás előtt, vagy azok zárása után is
kényelmesen lehet vásárolni. A mai kedvenc a 2l-es helyi sör, amiért kb.
u.annyi eurót kellett kifizetni, mint Brüsszelben egy 3decis testvéréért. :-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_2_nap"&gt;2. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Reggel megvaxoltattam a lécemet, meglepő módon a szervízben csak egyszer
kellett mutogatás nélkül elmondani, hogy mit akarok, egyből értették. Délelőtt
a már tegnap megismert pályákon síeltünk, sajnos egyelőre úgy tűnik, hogy a
szállásunkhoz vezető völgybe visszajutni a nyugatibb völgyekből továbbra se
lehetséges rendes pályán: a nap folyamán 2 megoldást is kipróbáltam, de
mindkettő szűzhavas síelésbe torkollott.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ebédre újfent valami egyszerűt akartunk enni, de kezd körvonalazódni a helyi
szabály: minden étel 5 euró körül van, ennyi pénzből viszont bőven jól lehet
lakni. Jelen esetben két kolbászt kértünk (gondolva, hogy elég kenyérrel egy
könnyű ebédre jó lesz), mire kihoztak 2 tálat, a tálakon 4 kolbásszal,
hasábburgonyával, salátával, hagymával, pitával&amp;#8230;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délután sikerült felfedezni a tegnap még nem érintett pályákat: mint kiderült a
felvonók aljában itt nincs információ arról, hogy milyen felvonók üzemelnek, de
interneten meg lehet nézni, és az az információ tényleg naprakész. Kipróbáltam
egyet az olimpiai pályák közül is&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;nem lepett meg, hogy ezek normális
fekete/piros pályák, ha nem lenne kiírva, hogy olimpiai, észre se venné az
ember.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Valamint tanultunk 2 új hasznos szerb szót: konobar = pincér, és naziv = név.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_3_nap"&gt;3. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délelőtt a hozzánk legközelebb eső, majd a tőle nyugatabbra lévő völgyben
síeltünk: az idő kifejezetten szeles volt, így az üllő felvonókon a kilengés
jól érezhető volt. Annyira, hogy miközben beültünk "ebédelni" egy forró csokira,
le is állították a két völgy üllő felvonóit, ezáltal gyakorlatilag egyetlen
tárcsás használatára kötelezve mindazokat, akik még időben nem startolak el a
síterep nyugati felén fekvő olimpiainak titulált pályákra.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Pánikra persze semmi ok, így esett meg, hogy e tárcsás felvonó mellett
kipróbáltam egy sífutó utat is, ami végül lesikló léccel is síelhető volt:
tehát ma is találtunk új pályát.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Amúgy ez a lezárás kellemes nosztalgikus hangulatba sodorta a társaság jelentős
részét: a folyamatos tárcsás felvonó-használat, a többperces várakozási idők
érdekes módon mindenkiben a régi szlovák síterepek hangulatát idézte fel.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Azokat, akik a szomszéd völgyben rekedtek volna, állítólag kisbuszokkal hozták
át hozzánk&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;úgy tűnik nagyon sürgősnek tartották a szeles időben az
üllőliftek leállítását. Ennek ellenére azért az alsóbb szakaszokon ma is volt
csendes, napsütéses idő, így volt lehetőség fotózkodásra. A szervezők az utolsó
utáni pillanatban értesítettek SMS-ben, hogy 2 euróért bevisznek "bulizni"
Szarajevóba: ezt mi kihagytuk, mivel inkább pihenésre vágytunk az egész napos
síelés után; illetve várost nézni önállóan csak úgy lett volna értelme, ha
előbb utána olvasunk, hogy mit lenne érdemes megnézni.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_4_nap"&gt;4. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ma kifejezetten zord időjárást kaptunk, egy fél órát leszámítva egész nap esett
a hó (és így nem sütött a nap). Ami viszont pozitívum, hogy alig volt szél, így
újra járt az összes felvonó.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A mai síelésre vittem GPS-t is: az 1916 méteres csúcsot sikerült 1904 méterre
megközelíteni, valamint a teljes nap folyamán 54.6 km-t síelni, amivel teljes
mértékben meg lehetek elégedve, ha belevesszük, hogy ebben volt egy egy órás
ebédszünet is.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A hóesés amúgy egész előző nap is folytatódott, és ez rámutatott a bosnyák
pályakarbantartás egy gyengéjére is: a pályákat délután/este ratrakolják, így
az egész éjszakás hóesés után vagy 10 centi szűzhó borította az amúgy
ledolgozott pályákat. Persze a népszerű szakaszokon a síelők ezt gyorsan
ledolgozták.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ezen kívül megjött a magyarok következő turnusa, akik csütörtök estétől
vasárnapig maradnak, az egyik felvonón pl. szarvasi pálinkával kínáltak.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_5_nap"&gt;5. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;És egyben az utolsó. A terv az volt, hogy reggel síelés előtt becuccolunk a
buszba, síelünk amíg járnak a felvonók, majd 4 után indulunk haza. Hogy ez jó
ötlet volt-e vagy nem, az kérdéses: jó volt kihasználni a lehetőségeket, de a
-tizenvalamennyi °C, az erős szél és a köd (röviden: a helyhez képest is
ridegnek számító időjárás) azért kissé rossz szájízt adott az utolsó napra.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ennek ellenére sikerült betartani a régi szabályt, hogy utolsó nap óvatosan:
senki nem sérült meg, és aránylag időben el is tudtunk indulni hazafelé.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_konklúzió"&gt;Konklúzió&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A nagy kérdés adott: jó ötlet-e Jahorinára menni egy jól bejáratott
osztrák/francia/stb síterep helyett?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Én a következő előnyöket láttam:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
évek óta osztrák/francia terepeken síelve végre valami változatosság
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
nagyjából egy megszokott minőségű síterepre jut az ember, a nyugati árak
  töredékéért (u.úgy jelezve vannak színekkel a pályák, van sítérkép, ratrak,
  stb.)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
hétköznap a pályákon minimális a terheltség
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
az utazás csak 8 óra Bp-ről (Franciaországnál 1-1 teljes nap elment csak az utazással)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Persze vannak hátrányok is, amit érdemes figyelbe venni, ha az ember kompromisszumképtelen:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
a pályák kijelzettsége rosszabb: többen kérdezték, hogy itt a fekete
  pályáknál alap feltétel, hogy ne legyenek kijelezve? ;-) (vagy például nincs
  led-panel a kasszánál, hogy mely felvonók járnak, csak
  &lt;a href="http://oc-jahorina.com/en/"&gt;neten&lt;/a&gt; lehet megnézni)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
az angol nyelvtudása a helyieknek csapnivaló, bár erőltetve a tőmondatok
  használatát minden felmerülő problémát megoldottak, így sok paraszra nem
  lehetett okunk
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Pár ár-referencia (TL;DR: 2 KM kb. = 1 EUR):&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
forró-csoki a &lt;a href="http://www.peggy-jahorina.ba/"&gt;Peggy&lt;/a&gt; "hüttében": 4,5 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://lh4.googleusercontent.com/-0ME8NW6pVpc/UUMETp0uVEI/AAAAAAAACPE/7hxNbbrgGE4/s2560/IMG_20130315_084607.jpg"&gt;2l-es LAV sör&lt;/a&gt; a helyi boltban: 3,3 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
szállás a &lt;a href="http://www.pahuljica-jahorina.com/pahuljica_eng/"&gt;Pahuljica&lt;/a&gt; panzióban félpanzióval: 50 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
nagy (32cm) pizza a &lt;a href="https://www.facebook.com/Vatra.Jahorina"&gt;VATRA&lt;/a&gt; étteremben: 10KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/jahorina.html</link>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 18:06:24 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/jahorina.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Mary Poppins</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh5.googleusercontent.com/-Smw0lwaHHuQ/USjCtM8YV1I/AAAAAAAACJc/FbzO5lqZ4LQ/s570/mad_114_20120312155531.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Smw0lwaHHuQ/USjCtM8YV1I/AAAAAAAACJc/FbzO5lqZ4LQ/s400/mad_114_20120312155531.jpg" alt="https://lh5.googleusercontent.com/-Smw0lwaHHuQ/USjCtM8YV1I/AAAAAAAACJc/FbzO5lqZ4LQ/s400/mad_114_20120312155531.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Pár hete láttuk ezt a musicalt: kifejezetten látványos, nem kifejezetten
gyerek-közönséget megcélzó előadás, tetszett. A végén konkrétan Mary "átrepült"
esernyőjével a nézőtér felett&amp;#8230; ;-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Úgy tűnik elég népszerű előadás, a Madách
&lt;a href="http://www.madachszinhaz.hu/showtickets.php?id=114"&gt;honlapján&lt;/a&gt; nincs meghirdetve
olyan előadás, amire lenne még jegy is.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/mary-poppins.html</link>
            <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 14:28:33 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/mary-poppins.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Egy bolond százat csinál</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh5.googleusercontent.com/-Qw3X6VMexqw/USABfTjf-dI/AAAAAAAACI4/D6d9oZQ5AoA/s500/ebszcs.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Qw3X6VMexqw/USABfTjf-dI/AAAAAAAACI4/D6d9oZQ5AoA/s400/ebszcs.jpg" alt="https://lh5.googleusercontent.com/-Qw3X6VMexqw/USABfTjf-dI/AAAAAAAACI4/D6d9oZQ5AoA/s400/ebszcs.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Olyasmi ez&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;stílusában meg terjedelmében is&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;mint a Vesztegzár a Grand
Hotelben. Hogy miért számít a Bookline szerint szépirodalomnak, azt inkább
tőlük kéne megkérdezni. ;-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://bookline.hu/product/home!execute.action?id=2101405654&amp;amp;type=10"&gt;bookline&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/egy-bolond-szazat-csinal.html</link>
            <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 23:06:01 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/egy-bolond-szazat-csinal.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Sunset Boulevard</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh4.googleusercontent.com/-WyFNsTCoW-I/UQmCnbjpAWI/AAAAAAAACEY/Vi3e5kJ2zGw/s512/shot0001.png"&gt;
&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/-WyFNsTCoW-I/UQmCnbjpAWI/AAAAAAAACEY/Vi3e5kJ2zGw/s400/shot0001.png" alt="https://lh4.googleusercontent.com/-WyFNsTCoW-I/UQmCnbjpAWI/AAAAAAAACEY/Vi3e5kJ2zGw/s400/shot0001.png" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Régóta terveztem megnézni ezt krimit, nem véletlenül kapott magas score-t, ritka jó film.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0043014/"&gt;imdb&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=xzYqUpV_B-A"&gt;trailer&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/sunset-boulevard.html</link>
            <pubDate>Wed, 30 Jan 2013 21:33:25 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/sunset-boulevard.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Gépikód</title>
            <description>&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Botond barátom keres fejlesztőket:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="quoteblock"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Sziasztok!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Szoftverfejlesztőt keresünk elsősorban C# nyelvű, érdekes munkához, jó
fizetéssel. Előny, ha van tapasztalatod webfejlesztés (ASP.NET, JavaScript,
jQuery, HTML, CSS), adatbázisok (MySQL, PostgreSQL, MongoDB), a többszálú
programozás és a verziókezelő rendszerek (svn, git) terén. Fontos az önálló
munkavégzés és a rendszerszintű gondolkodás.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ha érdekel a munka, kérlek, küldj egy részletes szakmai önéletrajzot a
&lt;a href="mailto:balazsbotond@gmail.com"&gt;balazsbotond@gmail.com&lt;/a&gt; címre.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Üdvözlettel:&lt;br /&gt;
Balázs Botond&lt;br /&gt;
Gépikód Magyarország Zrt.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="attribution"&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/gepikod.html</link>
            <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 22:20:10 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/gepikod.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Aranypolgár</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh6.googleusercontent.com/-WEUKEIck638/UPQ8gEL55vI/AAAAAAAACCc/2mL2cmbypHQ/s400/cn.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh6.googleusercontent.com/-WEUKEIck638/UPQ8gEL55vI/AAAAAAAACCc/2mL2cmbypHQ/s400/cn.jpg" alt="https://lh6.googleusercontent.com/-WEUKEIck638/UPQ8gEL55vI/AAAAAAAACCc/2mL2cmbypHQ/s400/cn.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ezt a filmet még gimiben láttam, pár hete néztük meg újra, nem véletlenül kapott 8.5 pontot IMDB-n. :)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0033467/"&gt;imdb&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=zyv19bg0scg"&gt;trailer&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/aranypolgar.html</link>
            <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 18:18:19 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/aranypolgar.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Forrest Gump</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh5.googleusercontent.com/-aUJCzg7GZsA/UOXtEZ9menI/AAAAAAAAB_4/68Yb0vnqOuE/s640/fg.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/-aUJCzg7GZsA/UOXtEZ9menI/AAAAAAAAB_4/68Yb0vnqOuE/s400/fg.jpg" alt="https://lh5.googleusercontent.com/-aUJCzg7GZsA/UOXtEZ9menI/AAAAAAAAB_4/68Yb0vnqOuE/s400/fg.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Úgy rémlik, eredetileg ezt valamikor nyelvvizsgára készülve láttam, meg most
pár hete újra. Jó látni ezeket az igényesen felépített filmeket.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0109830/"&gt;imdb&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=uPIEn0M8su0"&gt;trailer&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/forrest-gump.html</link>
            <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 21:47:08 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/forrest-gump.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Szokásos év végi összefoglaló 2012</title>
            <description>&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A &lt;a href="/blog/szokasos-evvegi-osszefoglalo-2011"&gt;tavalyit&lt;/a&gt; folytatva:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="olist arabic"&gt;&lt;ol class="arabic"&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Januárban&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;két diplomával a hónom alatt&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;végre búcsút intettem a BME-nek.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Február óta van szerencsém &lt;a href="http://blog.documentfoundation.org/2012/03/26/libreoffice-google-summer-of-code/"&gt;teljes munkaidőben&lt;/a&gt; LibreOffice-t hackelni.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Májusban esküdtünk és költöztünk.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
LibreOffice utazások: &lt;a href="/blog/lo-hackfest-2012"&gt;Hamburg&lt;/a&gt;, &lt;a href="/blog/lo-suselabs-conf"&gt;Berlin/Prága&lt;/a&gt;, &lt;a href="/blog/lo-hackfest-munich-2012"&gt;München&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Nyaralás: egy hét Őrség, majd ősszel egy hét &lt;a href="/blog/rodosz"&gt;Ρόδος&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Frugalware: idő hiányában ezt &lt;a href="/blog/frugalware-history"&gt;feladtam&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Bringa: idén kicsit több, mint 1900 km-t sikerült tekerni, a fő műsorszám még mindig a &lt;a href="/blog/balaton-maraton"&gt;Balaton Maraton&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Szakmai előadások: &lt;a href="https://speakerdeck.com/vmiklos"&gt;3 magyar, 1 angol&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;BUÉK!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/szokasos-ev-vegi-osszefoglalo-2012.html</link>
            <pubDate>Mon, 31 Dec 2012 16:16:59 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/szokasos-ev-vegi-osszefoglalo-2012.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>American History X</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh3.googleusercontent.com/-Iu_mf9CK_N0/UN70wI74d_I/AAAAAAAAB90/Wy7XNPUqW-c/s640/ahx.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Iu_mf9CK_N0/UN70wI74d_I/AAAAAAAAB90/Wy7XNPUqW-c/s400/ahx.jpg" alt="https://lh3.googleusercontent.com/-Iu_mf9CK_N0/UN70wI74d_I/AAAAAAAAB90/Wy7XNPUqW-c/s400/ahx.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az olasz melóból ismerős Edward Norton főszereplésével, tanmese arról, hogy egy neonácinak hogyan jön meg az esze a börtönben.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0120586/"&gt;imdb&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=jXaZENPQrsw"&gt;trailer&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/american-history-x.html</link>
            <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 13:43:22 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/american-history-x.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Földes András: Erőss Zsolt - A Himalájánál magasabbra</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh6.googleusercontent.com/-c-wZkmB1TGc/UNs9qtrsgXI/AAAAAAAAB8Y/CiuiPQMAhUM/s640/486886_10151284005730337_633743067_n.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh6.googleusercontent.com/-c-wZkmB1TGc/UNs9qtrsgXI/AAAAAAAAB8Y/CiuiPQMAhUM/s400/486886_10151284005730337_633743067_n.jpg" alt="https://lh6.googleusercontent.com/-c-wZkmB1TGc/UNs9qtrsgXI/AAAAAAAAB8Y/CiuiPQMAhUM/s400/486886_10151284005730337_633743067_n.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Névnapomra kaptam ezt a könyvet&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;jó ilyen sportolásra motiváló könyvet olvasni, csak ajánlani tudom.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://bookline.hu/product/home!execute.action?id=116438&amp;amp;type=22"&gt;bookline&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/eross-zsolt.html</link>
            <pubDate>Wed, 26 Dec 2012 19:14:08 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/eross-zsolt.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
