<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>What is Miklos hacking</title>
        <description></description>
        <link>http://vmiklos.hu/blog/</link>
        <item>
            <title>Jahorina</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s2560/IMG_20130316_113531.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s400/IMG_20130316_113531.jpg" alt="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s400/IMG_20130316_113531.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az elmúlt hat napban a Bosznia-Hercegovinában található Jahorinán voltunk
síelni. Mivel aránylag kevés információt találtam a neten, igyekszem
összefoglalni tapasztalatainkat.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_0_nap"&gt;0. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az utazást a szigoru.hu baráti társaság szervezte (itt nem utazási irodára kell
gondolni, tényleg csak a buszt, szállást, síbérletet intézték&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;kb. a Ryanair
sielős megfelelői lehetnének&amp;#8230; :-P), Facebookos továbbküldős
üzenetből értesültünk a lehetőségről. A Magyar határtól kb. 500 km-re lévő
síterepre busszal utaztunk az &lt;a href="http://www.sch.bme.hu"&gt;SCH&lt;/a&gt; elől. Hivatalosan 7:00-kor volt gyülekező, és
7:15-kor indulás, már itt csúszott a program. Az odautazás amúgy eseménytelenül
telt, nem számolva a szokásosan 10 percesnek kikiáltott 3-4 óránkénti
megállásokat, amik rendszerint 2 óránként és jó fél órasak voltak, elsősorban a
cigizők igényeit kiszolgálva.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ennek eredményeképpen 17:30 helyett inkább 20:30 körül érkeztünk meg a
szállásunkra (Pahuljica panzió), amiben viszont sok kivetnivalót nem találtunk:
az igényelt kétágyas szobában történetesen egy franciaágy, egy sima ágy és egy
kihúzható heverő is volt, saját fürdőszoba, általunk megszokott (és nem a
bosnyák közvécék kategóriájába eső) mellékhelység. Wifi csak a földszinten, de
ott ingyen.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az árak első hallásra valóban a hazainak feleltethetők meg, kettőnknek egy
vacsora (főétel, köret, ital) 15 euróból kijött (a helyi konvertibilis márkát a
legtöbb helyen 1:2 arányban simán váltják, mi nem is vettünk otthon külön
márkát).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Este még gyorsan körbejártuk a környéket: a panziótól pár perc sétára közért is
található, mely persze vacsora után már zárva volt.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_1_nap"&gt;1. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Reggel 9-kor megkaptunk mindenféle mizéria nélkül a heti síbérletet (vö.
Franciaország, ahol a fényképes bérletekkel állandó gond van csoportok esetén:
fényképet kell vinni, majd a helyi serpák ragasztgatják be a bérletre a
fényképeket, így tipikusan órák mennek el a drága síidőből az első nap), és
miután szert tettünk egy ingyenes sítérképre, nekikezdtünk a pályák
felderítésének.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Sajnos még délután is erős köd volt, így egész nap nem járt több felvonó. A
síterep keleti oldalán található szállásunkról először egy tányéros (ez u.úgy
nagyot ránt mint a szlovák társai, némi nosztalgikus érzést kiváltva azokból
akik már nem először találkoznak a jelenséggel) és egy 6 fős üllős liftet
próbáltunk ki. A helyi nevezéktan érdekessége, hogy a felvonókat ékes szerb
nyelven&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;de (a turisták kedvéért) legalább nem cirill betűkkel&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;azonosítják, a sítérkép pedig egyszerű betűkkel azonosítja őket. A
megfeleltetésre a sítérkép alján lévő apróbetűs táblázat ad lehetőséget.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A pályákat szerencsére mind a térképen, mint a valóságban számokkal
azonosítják, bár a kijelzés meglehetősen visszafogott: a pálya száma csak
hébe-hóba van kijelezve. Az esetek többségében egyszerű kék/piros/stb (a pálya
nehézségére utalva) színű póznák jelölik a pálya határát. Ez alól is vannak
kivételek, ott egyszerűen abból lehet tájékozódni, hogy merre nincs (vagy
kevesebb) a szűzhó.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délután aztán a szomszédos völgybe is ellátogattam (az "mi" völgyünk aljából
induló felvonó tetejéről kényelmesen át lehet csúszni), ahol modernebb,
plexiüveggel fedett felvonóval szállítják fel a sportolókat. A kijelzést itt se
vitték túlzásba, harmadik nekifutásra sikerült úgy letalálni a pályán, hogy
sehol se kellett visszagyalogolni. Úgy tűnik helyi marketing-trükknek számít,
hogy a pálya elkanyarodik, de az egyenesen továbbsíelőket is várja egy étterem,
ahonnan viszont vissza kell gyalogolni egy keveset. A liftek nyitvatartását úgy
tűnik sehol se rögzítik írásban, de egy angolul beszélő szerb szerint az
íratlan szabály a 16:00-s zárás (hétvégén 12:30). Szerencsére mi hetfőtől
péntekig síelünk, így a szokatlanul rövid hétvégi nyitvatartás minket nem
érint. A nap végén felkerestük a már említett boltot: 8:00-21:30 a
nyitvatartása, így a 9 órás felvonó-nyitás előtt, vagy azok zárása után is
kényelmesen lehet vásárolni. A mai kedvenc a 2l-es helyi sör, amiért kb.
u.annyi eurót kellett kifizetni, mint Brüsszelben egy 3decis testvéréért. :-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_2_nap"&gt;2. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Reggel megvaxoltattam a lécemet, meglepő módon a szervízben csak egyszer
kellett mutogatás nélkül elmondani, hogy mit akarok, egyből értették. Délelőtt
a már tegnap megismert pályákon síeltünk, sajnos egyelőre úgy tűnik, hogy a
szállásunkhoz vezető völgybe visszajutni a nyugatibb völgyekből továbbra se
lehetséges rendes pályán: a nap folyamán 2 megoldást is kipróbáltam, de
mindkettő szűzhavas síelésbe torkollott.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ebédre újfent valami egyszerűt akartunk enni, de kezd körvonalazódni a helyi
szabály: minden étel 5 euró körül van, ennyi pénzből viszont bőven jól lehet
lakni. Jelen esetben két kolbászt kértünk (gondolva, hogy elég kenyérrel egy
könnyű ebédre jó lesz), mire kihoztak 2 tálat, a tálakon 4 kolbásszal,
hasábburgonyával, salátával, hagymával, pitával&amp;#8230;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délután sikerült felfedezni a tegnap még nem érintett pályákat: mint kiderült a
felvonók aljában itt nincs információ arról, hogy milyen felvonók üzemelnek, de
interneten meg lehet nézni, és az az információ tényleg naprakész. Kipróbáltam
egyet az olimpiai pályák közül is&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;nem lepett meg, hogy ezek normális
fekete/piros pályák, ha nem lenne kiírva, hogy olimpiai, észre se venné az
ember.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Valamint tanultunk 2 új hasznos szerb szót: konobar = pincér, és naziv = név.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_3_nap"&gt;3. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délelőtt a hozzánk legközelebb eső, majd a tőle nyugatabbra lévő völgyben
síeltünk: az idő kifejezetten szeles volt, így az üllő felvonókon a kilengés
jól érezhető volt. Annyira, hogy miközben beültünk "ebédelni" egy forró csokira,
le is állították a két völgy üllő felvonóit, ezáltal gyakorlatilag egyetlen
tárcsás használatára kötelezve mindazokat, akik még időben nem startolak el a
síterep nyugati felén fekvő olimpiainak titulált pályákra.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Pánikra persze semmi ok, így esett meg, hogy e tárcsás felvonó mellett
kipróbáltam egy sífutó utat is, ami végül lesikló léccel is síelhető volt:
tehát ma is találtunk új pályát.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Amúgy ez a lezárás kellemes nosztalgikus hangulatba sodorta a társaság jelentős
részét: a folyamatos tárcsás felvonó-használat, a többperces várakozási idők
érdekes módon mindenkiben a régi szlovák síterepek hangulatát idézte fel.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Azokat, akik a szomszéd völgyben rekedtek volna, állítólag kisbuszokkal hozták
át hozzánk&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;úgy tűnik nagyon sürgősnek tartották a szeles időben az
üllőliftek leállítását. Ennek ellenére azért az alsóbb szakaszokon ma is volt
csendes, napsütéses idő, így volt lehetőség fotózkodásra. A szervezők az utolsó
utáni pillanatban értesítettek SMS-ben, hogy 2 euróért bevisznek "bulizni"
Szarajevóba: ezt mi kihagytuk, mivel inkább pihenésre vágytunk az egész napos
síelés után; illetve várost nézni önállóan csak úgy lett volna értelme, ha
előbb utána olvasunk, hogy mit lenne érdemes megnézni.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_4_nap"&gt;4. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ma kifejezetten zord időjárást kaptunk, egy fél órát leszámítva egész nap esett
a hó (és így nem sütött a nap). Ami viszont pozitívum, hogy alig volt szél, így
újra járt az összes felvonó.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A mai síelésre vittem GPS-t is: az 1916 méteres csúcsot sikerült 1904 méterre
megközelíteni, valamint a teljes nap folyamán 54.6 km-t síelni, amivel teljes
mértékben meg lehetek elégedve, ha belevesszük, hogy ebben volt egy egy órás
ebédszünet is.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A hóesés amúgy egész előző nap is folytatódott, és ez rámutatott a bosnyák
pályakarbantartás egy gyengéjére is: a pályákat délután/este ratrakolják, így
az egész éjszakás hóesés után vagy 10 centi szűzhó borította az amúgy
ledolgozott pályákat. Persze a népszerű szakaszokon a síelők ezt gyorsan
ledolgozták.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ezen kívül megjött a magyarok következő turnusa, akik csütörtök estétől
vasárnapig maradnak, az egyik felvonón pl. szarvasi pálinkával kínáltak.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_5_nap"&gt;5. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;És egyben az utolsó. A terv az volt, hogy reggel síelés előtt becuccolunk a
buszba, síelünk amíg járnak a felvonók, majd 4 után indulunk haza. Hogy ez jó
ötlet volt-e vagy nem, az kérdéses: jó volt kihasználni a lehetőségeket, de a
-tizenvalamennyi °C, az erős szél és a köd (röviden: a helyhez képest is
ridegnek számító időjárás) azért kissé rossz szájízt adott az utolsó napra.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ennek ellenére sikerült betartani a régi szabályt, hogy utolsó nap óvatosan:
senki nem sérült meg, és aránylag időben el is tudtunk indulni hazafelé.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_konklúzió"&gt;Konklúzió&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A nagy kérdés adott: jó ötlet-e Jahorinára menni egy jól bejáratott
osztrák/francia/stb síterep helyett?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Én a következő előnyöket láttam:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
évek óta osztrák/francia terepeken síelve végre valami változatosság
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
nagyjából egy megszokott minőségű síterepre jut az ember, a nyugati árak
  töredékéért (u.úgy jelezve vannak színekkel a pályák, van sítérkép, ratrak,
  stb.)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
hétköznap a pályákon minimális a terheltség
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
az utazás csak 8 óra Bp-ről (Franciaországnál 1-1 teljes nap elment csak az utazással)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Persze vannak hátrányok is, amit érdemes figyelbe venni, ha az ember kompromisszumképtelen:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
a pályák kijelzettsége rosszabb: többen kérdezték, hogy itt a fekete
  pályáknál alap feltétel, hogy ne legyenek kijelezve? ;-) (vagy például nincs
  led-panel a kasszánál, hogy mely felvonók járnak, csak
  &lt;a href="http://oc-jahorina.com/en/"&gt;neten&lt;/a&gt; lehet megnézni)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
az angol nyelvtudása a helyieknek csapnivaló, bár erőltetve a tőmondatok
  használatát minden felmerülő problémát megoldottak, így sok paraszra nem
  lehetett okunk
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Pár ár-referencia (TL;DR: 2 KM kb. = 1 EUR):&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
forró-csoki a &lt;a href="http://www.peggy-jahorina.ba/"&gt;Peggy&lt;/a&gt; "hüttében": 4,5 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://lh4.googleusercontent.com/-0ME8NW6pVpc/UUMETp0uVEI/AAAAAAAACPE/7hxNbbrgGE4/s2560/IMG_20130315_084607.jpg"&gt;2l-es LAV sör&lt;/a&gt; a helyi boltban: 3,3 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
szállás a &lt;a href="http://www.pahuljica-jahorina.com/pahuljica_eng/"&gt;Pahuljica&lt;/a&gt; panzióban félpanzióval: 50 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
nagy (32cm) pizza a &lt;a href="https://www.facebook.com/Vatra.Jahorina"&gt;VATRA&lt;/a&gt; étteremben: 10KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/jahorina.html</link>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2013 18:06:24 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/jahorina.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>git-review</title>
            <description>&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;LibreOffice started to use &lt;a href="https://gerrit.libreoffice.org/"&gt;Gerrit&lt;/a&gt; for code
review, and while occasional contributors
&lt;a href="https://wiki.documentfoundation.org/Development/gerrit/SubmitPatch"&gt;can submit
patches manually&lt;/a&gt;, in case one does many reviews, it&amp;#8217;s handy to use a dedicated
tool. In core.git, we have
&lt;a href="http://cgit.freedesktop.org/libreoffice/core/tree/logerrit"&gt;logerrit&lt;/a&gt;, but
that&amp;#8217;s not advised for regular reviewers, either,
&lt;a href="https://github.com/openstack-infra/git-review"&gt;git-review&lt;/a&gt; is recommended
instead.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;So I looked into git-review. The good news is that it&amp;#8217;s packaged already for most distributions, e.g. a simple&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="listingblock"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;zypper in python-git-review&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;on openSUSE installs it.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;I wanted to use this tool for two tasks:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Submitting changes to Gerrit: &lt;code&gt;git review -R&lt;/code&gt; could do that. &lt;code&gt;-R&lt;/code&gt; prevents
  automatic rebase, so a test build won&amp;#8217;t fail because your patch is based on
  an already broken commit. The other good thing is that you don&amp;#8217;t have to
  remember where to submit: both the master and libreoffice-4-0 branches contain
  a &lt;code&gt;.gitreview&lt;/code&gt; file that contains the necessary server / branch information.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Cherry-picking changes from Gerrit: I found no option for this. A cherry-pick
  command is generated on the web interface, but it&amp;#8217;s more complicated than a
  simple &lt;code&gt;&amp;lt;some command&amp;gt; &amp;lt;number of the change&amp;gt;&lt;/code&gt;. So I submitted
  &lt;a href="https://review.openstack.org/17290"&gt;this change&lt;/a&gt; to git-review itself, the next
  release will be able to do &lt;code&gt;git review -x &amp;lt;number of the change&amp;gt;&lt;/code&gt;.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Probably the browser interface is still the best to comment (especially inline
comment) and approve changes, though David even submitted a
&lt;a href="https://review.openstack.org/17423"&gt;proof of concept patch&lt;/a&gt; for that as well.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Finally, let me just clear two myths:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
If you use Google for OpenID login, you can have multiple OpenID accounts
  associated with your Gerrit login, so it&amp;#8217;s not a problem (first I thought it
  is) if you use one email for Gerrit and an other one for accessing other
  Google services.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
Somewhere I read that the stock LibreOffice hooks conflict with git-review:
  nope, git-review didn&amp;#8217;t touch the hooks, you can use the tool without
  corrupting them in any way.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/git-review.html</link>
            <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 23:05:12 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/git-review.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Mary Poppins</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh5.googleusercontent.com/-Smw0lwaHHuQ/USjCtM8YV1I/AAAAAAAACJc/FbzO5lqZ4LQ/s570/mad_114_20120312155531.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Smw0lwaHHuQ/USjCtM8YV1I/AAAAAAAACJc/FbzO5lqZ4LQ/s400/mad_114_20120312155531.jpg" alt="https://lh5.googleusercontent.com/-Smw0lwaHHuQ/USjCtM8YV1I/AAAAAAAACJc/FbzO5lqZ4LQ/s400/mad_114_20120312155531.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Pár hete láttuk ezt a musicalt: kifejezetten látványos, nem kifejezetten
gyerek-közönséget megcélzó előadás, tetszett. A végén konkrétan Mary "átrepült"
esernyőjével a nézőtér felett&amp;#8230; ;-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Úgy tűnik elég népszerű előadás, a Madách
&lt;a href="http://www.madachszinhaz.hu/showtickets.php?id=114"&gt;honlapján&lt;/a&gt; nincs meghirdetve
olyan előadás, amire lenne még jegy is.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/mary-poppins.html</link>
            <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 14:28:33 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/mary-poppins.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>LibreOffice Writer now supports gradients in text frame backgrounds</title>
            <description>&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;When you create a rectangle or text frame in Writer, you have two choices. You
can use the draw toolbar to create a drawinglayer rectangle, and you can also
insert a text frame. The drawinglayer shapes are shared between the LibreOffice
applications, and already supported having not only a bitmap or a color but a
gradient or a hatch as a background.  The benefit of Writer text frames is that
they can contain anything a normal Writer document can&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;think of columns,
tables, etc. These features are not supported by drawinglayer rectangles.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;So till now you had to decide what to pick, but it wasn&amp;#8217;t possible to have
both. LibreOffice 4.1 makes this situation better. Now it&amp;#8217;s possible to have
gradient backgrounds in Writer text frames as well:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://wiki.documentfoundation.org/File:Swxtextframe-gradient-ui.png"&gt;
&lt;img src="https://wiki.documentfoundation.org/images/thumb/e/e6/Swxtextframe-gradient-ui.png/400px-Swxtextframe-gradient-ui.png" alt="https://wiki.documentfoundation.org/images/thumb/e/e6/Swxtextframe-gradient-ui.png/400px-Swxtextframe-gradient-ui.png" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;The nice thing is that this feature was already supported by ODF, just not by
Writer, so no such paperwork was needed this time. Also the OOXML filters are
updated. As I already stated in
&lt;a href="https://bugs.freedesktop.org/show_bug.cgi?id=46029#c5"&gt;this comment&lt;/a&gt;, the binary
DOC and RTF filters are not yet touched regarding this feature&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;though I
already looked into the RTF one, and have some idea what rework is needed there
first.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/swtextframe-gradientbackground.html</link>
            <pubDate>Mon, 18 Feb 2013 15:23:54 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/swtextframe-gradientbackground.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Egy bolond százat csinál</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh5.googleusercontent.com/-Qw3X6VMexqw/USABfTjf-dI/AAAAAAAACI4/D6d9oZQ5AoA/s500/ebszcs.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Qw3X6VMexqw/USABfTjf-dI/AAAAAAAACI4/D6d9oZQ5AoA/s400/ebszcs.jpg" alt="https://lh5.googleusercontent.com/-Qw3X6VMexqw/USABfTjf-dI/AAAAAAAACI4/D6d9oZQ5AoA/s400/ebszcs.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Olyasmi ez&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;stílusában meg terjedelmében is&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;mint a Vesztegzár a Grand
Hotelben. Hogy miért számít a Bookline szerint szépirodalomnak, azt inkább
tőlük kéne megkérdezni. ;-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://bookline.hu/product/home!execute.action?id=2101405654&amp;amp;type=10"&gt;bookline&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/egy-bolond-szazat-csinal.html</link>
            <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 23:06:01 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/egy-bolond-szazat-csinal.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>FOSDEM 2013</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://speakerdeck.com/vmiklos/how-to-debug-writer-file-format-issues"&gt;
&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/-0xHohY_C07c/URQAMD3n2MI/AAAAAAAACHk/AS18zixref8/s320/Swfilters-fosdem-brussels-2k13.png" alt="https://lh4.googleusercontent.com/-0xHohY_C07c/URQAMD3n2MI/AAAAAAAACHk/AS18zixref8/s320/Swfilters-fosdem-brussels-2k13.png" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;We spent the last weekend in Brussels, at FOSDEM 2013. Outside attending great
talks, I most enjoyed meeting people I haven&amp;#8217;t met in person before, in no particual order:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://www.bitlbee.org/"&gt;Wilmer van der Gaast&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://developers.google.com/open-source/"&gt;Cat Allman&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://wiki.openoffice.org/wiki/User:Od"&gt;Oliver-Rainer Wittmann&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://picobot.org/"&gt;Phil Muldoon&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="http://0pointer.de/blog"&gt;Lennart Poettering&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Also fixed &lt;a href="https://bugs.freedesktop.org/show_bug.cgi?id=48440"&gt;fdo#48440&lt;/a&gt;,
&lt;a href="https://bugs.freedesktop.org/show_bug.cgi?id=58646"&gt;fdo#58646&lt;/a&gt; and
&lt;a href="https://bugs.freedesktop.org/show_bug.cgi?id=59419"&gt;fdo#59419&lt;/a&gt; during
less-interesting talks. ;-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Additionally, during the last day we had time for some site-seeing, some
pictures are
&lt;a href="https://picasaweb.google.com/104737754628780823336/20130204_Brusszel"&gt;here&lt;/a&gt;.
Slides of other LibreOffice talks are also
&lt;a href="https://wiki.documentfoundation.org/Marketing/Events/Fosdem2013"&gt;available&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/fosdem2013.html</link>
            <pubDate>Thu, 07 Feb 2013 20:42:17 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/fosdem2013.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Sunset Boulevard</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh4.googleusercontent.com/-WyFNsTCoW-I/UQmCnbjpAWI/AAAAAAAACEY/Vi3e5kJ2zGw/s512/shot0001.png"&gt;
&lt;img src="https://lh4.googleusercontent.com/-WyFNsTCoW-I/UQmCnbjpAWI/AAAAAAAACEY/Vi3e5kJ2zGw/s400/shot0001.png" alt="https://lh4.googleusercontent.com/-WyFNsTCoW-I/UQmCnbjpAWI/AAAAAAAACEY/Vi3e5kJ2zGw/s400/shot0001.png" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Régóta terveztem megnézni ezt krimit, nem véletlenül kapott magas score-t, ritka jó film.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0043014/"&gt;imdb&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=xzYqUpV_B-A"&gt;trailer&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/sunset-boulevard.html</link>
            <pubDate>Wed, 30 Jan 2013 21:33:25 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/sunset-boulevard.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>lcov</title>
            <description>&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;There are multiple strategies how to add testcases for code that sort of works,
but has no or too few tests. One approach (that works quite well in
LibreOffice, for example) is to just add tests for new code, and there the test
is "good", if it passes, but it fails if you revert the corresponding real
change.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;An other approach to avoid duplicated tests is to use a tool like &lt;tt&gt;lcov&lt;/tt&gt;, that
can perform line or function coverage analysis for you, so a test is "good" if
it increases the coverage. I wanted to look into this later approach for
LibreOffice, but I decided it&amp;#8217;s more fun to try this out for a smaller project
first. That&amp;#8217;s when adding testcases for BitlBee&amp;#8217;s Skype plugin came into my
mind.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;The problem there is that manual testing typically includes multiple online
Skype clients and an IRC client as well, and such tests are extremely
unreliable. So I thought: if I&amp;#8217;m able to
&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Mock_object"&gt;mock&lt;/a&gt; both the interactive IRC and
Skype clients, then it&amp;#8217;ll be easy to test the C Skype plugin itself, even for
very special scenarios (like changing a groupchat topic in the middle of
inviting somebody to a groupchat or similar).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;So here is the result looks like:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="listingblock"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;pre&gt;&lt;tt&gt; skyped mock file   +--------+         +---------+   pyexpect mock file
------------------&amp;gt; | skyped | &amp;lt;-----&amp;gt; | bitlbee | &amp;lt;--------------------
                    +--------+   TCP   +---------+&lt;/tt&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;For skyped, the exact traffic is recorded and played back later; for BitlBee,
only the outgoing traffic is exact, for the incoming traffic &lt;tt&gt;pyexpect&lt;/tt&gt; allows
just patterns (to allow tolerance for not interesting changes). Once the
framework was available, it was quite easy to add testcases: I already have
70%+ coverage, and I think approaching the 100% function coverage is realistic.
:-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;What was also interesting is that it turned out the latest upstream lcov
release is
&lt;a href="http://sourceforge.net/mailarchive/forum.php?thread_name=50F3ECB7.7070505%40linux.vnet.ibm.com&amp;amp;forum_name=ltp-coverage"&gt;not
compatible&lt;/a&gt; with gcc-4.7, but the necessary patches are
&lt;a href="https://build.opensuse.org/request/show/148334"&gt;now&lt;/a&gt;
&lt;a href="https://build.opensuse.org/request/show/148408"&gt;integrated&lt;/a&gt;, and the next
upstream release will work out of the box.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;The BitlBee mock files can be found
&lt;a href="http://code.bitlbee.org/lh/bitlbee/files/head:/protocols/skype/t"&gt;here&lt;/a&gt;. Given
that there are now instructions to do similar analysis for
&lt;a href="http://wiki.documentfoundation.org/Development/Lcov"&gt;LibreOffice as well&lt;/a&gt;, I
hope to look into increasing test coverage for the classes I maintain as well.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/lcov.html</link>
            <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 21:33:02 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/lcov.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Gépikód</title>
            <description>&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Botond barátom keres fejlesztőket:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="quoteblock"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Sziasztok!&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Szoftverfejlesztőt keresünk elsősorban C# nyelvű, érdekes munkához, jó
fizetéssel. Előny, ha van tapasztalatod webfejlesztés (ASP.NET, JavaScript,
jQuery, HTML, CSS), adatbázisok (MySQL, PostgreSQL, MongoDB), a többszálú
programozás és a verziókezelő rendszerek (svn, git) terén. Fontos az önálló
munkavégzés és a rendszerszintű gondolkodás.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ha érdekel a munka, kérlek, küldj egy részletes szakmai önéletrajzot a
&lt;a href="mailto:balazsbotond@gmail.com"&gt;balazsbotond@gmail.com&lt;/a&gt; címre.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Üdvözlettel:&lt;br /&gt;
Balázs Botond&lt;br /&gt;
Gépikód Magyarország Zrt.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="attribution"&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/gepikod.html</link>
            <pubDate>Sat, 26 Jan 2013 22:20:10 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/gepikod.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Aranypolgár</title>
            <description>&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh6.googleusercontent.com/-WEUKEIck638/UPQ8gEL55vI/AAAAAAAACCc/2mL2cmbypHQ/s400/cn.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh6.googleusercontent.com/-WEUKEIck638/UPQ8gEL55vI/AAAAAAAACCc/2mL2cmbypHQ/s400/cn.jpg" alt="https://lh6.googleusercontent.com/-WEUKEIck638/UPQ8gEL55vI/AAAAAAAACCc/2mL2cmbypHQ/s400/cn.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ezt a filmet még gimiben láttam, pár hete néztük meg újra, nem véletlenül kapott 8.5 pontot IMDB-n. :)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;(&lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0033467/"&gt;imdb&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=zyv19bg0scg"&gt;trailer&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/aranypolgar.html</link>
            <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 18:18:19 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">http://vmiklos.hu/blog/aranypolgar.html</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
