<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>What is Miklos hacking - Tags: regi</title>
        <description></description>
        <link>http://vmiklos.hu/blog/</link>
        <item>
            <title>noh sikeresen hazaert Rita</title>
            <description>noh sikeresen hazaert Rita. tulelte, aranylag meg elvezteis, stb. ha eldontendo kerdesre igennek akar valaszolni akkor meg siman betolja, h yes, majd kis technikai szunet, utana jon az "ill. igen" :)&lt;br&gt;csinaltunk neki (az eredetileg 2hettel ezelotti) utoszulinapot meg egyeb okossagok, egesz jo este volt :)&lt;br&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/noh_sikeresen_hazaert_rita.html</link>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2007 01:16:10 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">noh_sikeresen_hazaert_rita at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>tegnap volt gimis osztalytalalkozunk</title>
            <description>tegnap volt gimis osztalytalalkozunk. elso fontos megjegyzes h b^3 lusta volt odatolni a kepet ezert nyilvanos megszegyenitesben reszesul ;) egyebkent egesz jol sikerult, odafelemenet betoltam 1 pizzat mert megiscsak gaz ha mar 2 sor is az ember fejebe szall, pedig ehgyomorra siman el lehet ilyet jatszani. aztan felzabaltuk a kavezoban talalhato kb osszes ropit, ezutan meg nagyjabol oszlasnak indultunk. ja kozben azert beszelgettunk is, elvileg ez volt a dolog lenyege :) osszessegeben pozitivan csalodtam, azthittem sokkal gazabb lesz az egesz. ja es eljott &lt;a href="http://alkaa.freeblog.hu/" target="_self"&gt;petruska is&lt;/a&gt;, hat az gaz volt. 6 eve lattam utoljara es nem voltozott azota kb semmit ;)
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/tegnap_volt_gimis_osztalytalalkozunk.html</link>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2007 17:49:35 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">tegnap_volt_gimis_osztalytalalkozunk at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>huh, de sokmindenrol lehetne most</title>
            <description>huh, de sokmindenrol lehetne most irni. tegnap este (ejszaka) voltunk lenn a metroban :) igen, ugy lenn a sinek kozott, az allomasok kozott maszkalva, ismeros kibulizta h lemehessunk. batthyanyrol indultunk, egy kicsit mentunk a kossuth fele aztan felszalltunk egy ilyen metrokocsira (ami benzines, leven ejszaka nincs aram alatt a metro), elmentunk a deakra, ott megneztunk mindenfele ossze- es atkotot, aztan vissza metrokocsival a batthyanyra, vegul gyalog a delibe, ott a vegallomsaon be is lehetett menni a kocsik ala, meg mindenfele egyeb okossag. szal allati erdekes volt :)
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/huh_de_sokmindenrol_lehetne_most.html</link>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2007 12:55:27 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">huh_de_sokmindenrol_lehetne_most at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Meghívód még 22 napig használhatod</title>
            <description>&lt;a href="http://wiw.hu/pages/user/invitation.jsp" target="_self"&gt;Meghívód még 22 napig használhatod fel&lt;/a&gt;. ha vkit erdekel az szoljon nyugodtan ide commentbe v mailben. mikor nincs akkor 2hetente rinyal valaki, most meg nem kell senkinek :)
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/meghivod_meg_22_napig_hasznalhatod.html</link>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 13:06:26 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">meghivod_meg_22_napig_hasznalhatod at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>bmerol jovok haza,</title>
            <description>bmerol jovok haza, jon szembe (es megallit) egy nagy darab fazon. angolul szolal meg, de lathatoan nemet, eleg eros (azzal a bizonyos jellegzetes nemet) akcentussal, h lemerult a telefonja es lenne egy fontos hivasa nemetorszagba. na ebbe nem sok kedvem lett volna belemenni, beszel 10pet akkor ara ingem-gatyam ramegy. kerdezem, h van-e fogalma arrol, h mennyibe fog kerulni a hivasa. mondja h szerint cirka 300 huf. mondom jovan, adok neki 300 ftot (latszott h nem alkoholista) aztan csinaljon amit akar, meg mindig jobb mintha lehuzza a telefonomat. meg egyebkent is rendes sracnak tunt, ilyen tipikus szerencsetlen gyerek :) odanyomok a kezebe 1 csomo aprot, osszesen megvan az osszeg, mar indulnek tovabb mikor megkerdezi, h akkor ez a penz az ove-e. mondom h most adtam, tied, persze. de hogy en el tudnam-e kolteni ezt hasznosan. mondom hat hogyne. zavartan nez, szorongatja, majd visszaadja a penzt, megkoszoni es elsiet. hogy most ez neki mire volt jo, sosem fogom megtudni.. :)
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/bmerol_jovok_haza.html</link>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2007 16:50:18 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">bmerol_jovok_haza at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>ma volt az uccso nap,</title>
            <description>ma volt az uccso nap, h leadjuk szofttechre az indexet. nincs is messze, ugyis hetfo van, ittvagyok sztakiban, nosza menjunk. honlapra felmegyek, megkeresem hol van iit tanszek, meg is talalom. a bejarattol jobbra egy felig rohado kartonlada, benne 2-3 index. sehol 1 lelek. a latvany nem volt tul bizalomgerjeszto, kopogjunk be a tole kb felmeterre talalhato ajton, hatha ott tudjak, h telleg oda kell-e betenni az indexet. kopp kopp. IGEN ODA KELL BETENNI, FELPERCE KERDEZTEK MEG!111 jovan-jovan mondom esetleg erdemes lenne kitenni vmi cetlit, index az megiscsak index, felig rohado kartondobozba kerdezes nelkul nem szivesen teszi az ember. HAGYNA VEGRE DOLGOZNI? jojo persze itt se vagyok. megfordulok, evfolyamtars emeli kopogashoz a kezet, de mielott szolni tudnek mar megteszi. iszkolok kifele a helysegbol, azt mar nem tudtam eldonteni, h en mentem eleg tavolra h ne ertsem, v idegessegeben a kollega mar artikulalatlanul uvoltott.. :)
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/ma_volt_az_uccso_nap.html</link>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2007 14:03:50 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">ma_volt_az_uccso_nap at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>ket idezet amit nemreg</title>
            <description>ket idezet amit nemreg turtam elo, itt nem veszik el:&lt;br&gt;"Mondd el és elfelejtem; mutasd meg és megjegyzem; engedd, hogy csináljam és megértem."&lt;br&gt;masikat 1 idoben az alairasomban is hasznaltam:&lt;br&gt;,,Ha a kornyezetunkben mindenkit meg akarunk valtoztatni, itt az ido, hogy mi magunk valtozzunk.''&lt;br&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/ket_idezet_amit_nemreg.html</link>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2007 20:59:57 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">ket_idezet_amit_nemreg at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>elkeszult a szemuvegem</title>
            <description>elkeszult a szemuvegem. tok rendesek voltak, mondtak h most este ne hordjam, mert faradt a szem, majd holnap reggeltol meg egyebek, szal elegedett ugyfelkent johettem el, ami (valljuk be) manapsag egyre kevesebb uzletben termeszetes ;)&lt;br&gt;az majd holnap kiderul h lesz-e vmi kulonos, egyeseknek semmi, masoknak fejfajas, stb stb&lt;br&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/elkeszult_a_szemuvegem.html</link>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2007 18:57:33 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">elkeszult_a_szemuvegem at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>szofttech vizsga,</title>
            <description>szofttech vizsga, nem para, zh ment kb 2napnyi tanulassal, most meg tanultam majdnem 3 napot, sima ugy lesz.. (25p kell a 2eshez)&lt;br&gt;"AYU9RZ vizsgadolgozata &lt;b&gt;20&lt;/b&gt; pontot ért. &lt;br&gt;1 hozott pontját is figyelembe véve osztályzata:  &lt;b&gt;1&lt;/b&gt; ."&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;jovan ez nem jott be, je telleg van a jegyzetben 2 fejezet amit el se olvastam stb, nembaj, megesik mindenkivel az ilyen, meg 3 nap tanulas, majd masodszorra menni fog..&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"AYU9RZ vizsgadolgozata &lt;b&gt;15,5&lt;/b&gt; pontot ért. &lt;br&gt;  &lt;b&gt;1&lt;/b&gt; hozott pontját is figyelembe véve osztályzata:  &lt;b&gt;1&lt;/b&gt; ."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;hat ezse nemjott be ;) viszlat kov. felevben :P&lt;/p&gt;&lt;p&gt;lehet ha tanulas nelkul elmegyek eloszor akkor sikerul? ;)&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/szofttech_vizsga.html</link>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2007 13:49:17 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">szofttech_vizsga at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
        <item>
            <title>noh</title>
            <description>noh. uccso vizsga is megvolt ebben a felevben ;) eredmeny meg nincs (elvileg holnaputan lesz), de tobb vizsgaalkalom mar, nincs. vegre 1 kis nyugi :)
</description>
            <link>http://vmiklos.hu/blog/noh.html</link>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2007 16:33:15 +0100</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">noh at http://vmiklos.hu/blog/</guid>
        </item>
    </channel>
</rss>
