<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>What is Miklos hacking - geek</title><link>https://vmiklos.hu/blog/</link><description/><atom:link href="https://vmiklos.hu/blog/feeds/geek.rss.xml" rel="self"/><lastBuildDate>Mon, 14 Jan 2008 00:36:44 +0000</lastBuildDate><item><title>Kocka howto</title><link>https://vmiklos.hu/blog/kocka-howto.html</link><description>&lt;p&gt;Hogyan készült a &lt;a href="http://vmiklos.hu/file/kocka.avi"&gt;kocka&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Először is kell 8 db fakocka. A méret tetszőleges, én 25 mm nagyságút használtam. Ezt fogom
beborítani kívül-belül képekkel. Egész pontosan 3 db nagy kép és 6 db kis kép kell. A nagy képet úgy
kell elképzelni, hogy 4 x 2 kocka (ill. kockának egy lapja) nagyságú, a kicsi meg 2 x 2. Ez azért
praktikus így, mert 1 kockára való képet össze lehet tenni pont egy A4-es lapra amit ki lehet
nyomtatni fóliára. A módszer nem tökéletes, mivel erről a fóliáról könnyen kopik a festék, így
papír-írószer boltban kapható széles celluxszal (az a nagy, 5 cm szeles) le kell ragasztani a fóliát
felülről is. A Copy General 500 DPI-s nyomtatót használ, tehát egy kockalapra való képet 1100 px
szélesre érdemes készíteni.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Az A4-es képet kézzel is el lehet készíteni, meg egy scripttel is -- de ez utóbbiról később. Ha
kézzel akarjuk akkor így érdemes elrendezni:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://share.vmiklos.hu/blog/kocka-howto/kocka1.jpg"&gt;&lt;figcaption&gt;1&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha scripttel, akkor egy &lt;code&gt;enkockam&lt;/code&gt; könyvtárban lesz &lt;code&gt;4es&lt;/code&gt; meg &lt;code&gt;8as&lt;/code&gt; nevű alkönyvtár és abba kerül a
3 db 8-as és 6 db 4-es kép. ezután kell a &lt;a href="https://share.vmiklos.hu/blog/kocka-howto/kocka.py"&gt;kocka.py&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;$&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;./kocka.py&lt;span class="w"&gt; &lt;/span&gt;enkockam
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ez elkészíti az &lt;code&gt;enkockam.jpg&lt;/code&gt; file-t.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A következő kérdés, hogy ezeket a nagy és kis képeket hogyan érdemes felvágni. Ha túl sok vagy kevés
vágás lesz, akkor vagy nem lehet körbeforgatni a kockát, vagy szétesik a kocka. Színezem a képeket,
hogy ne kavarodjanak össze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nézzük először a nagyobb képeket, sötétkék, világossárga és sötétzöld:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://share.vmiklos.hu/blog/kocka-howto/kocka2.jpg"&gt;&lt;figcaption&gt;2&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A kis képek vágása: piros, narancs, sárga, világoszöld, világoskék, krémsárga:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://share.vmiklos.hu/blog/kocka-howto/kocka3.jpg"&gt;&lt;figcaption&gt;3&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A kocka 6 lépésben körbeforog. Felragasztás: A 8 db kis kockát négyzetekbe rendezzük, és egymásra
helyezzük. Tegyük fel a tetejére a narancsot, úgy felvágva, ahogy a rajzon látható. Húzzuk le a
hátáról a fóliának a külső rétegét és ragasszuk is rá. Előttünk lesz a krémsárga oldal (szintén a
rajzon látható módon, tehát a vágás vízszintesen van), balra a piros, jobbra a sárga (a vágás
függőlegesen legyen, a rajzhoz képest 90 fok forgatással),  hátul a kék (a vágás vízszintesen
legyen), alul pedig a világoszöld (rajzhoz képest 180 fok forgatás, ugyanúgy jobbra lesz a kis rövid
vágás mint a tetején a narancsnál).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha idáig eljutottunk, akkor (felülnézetből) a jobb alsó és a jobb felső hasábját ki lehet hajtogatni
a kockának. (felülnézetből egy 4 kocka magas narancssárga csíkot kapunk). Jobboldalt az egész nagy
felületet elfoglalja a sötétkék. Már csak a sötétzöld és a világossárga maradt. Forgassuk el balra
hossztengely szerint a nagy kockát, Tehát felfele fog nézni a nagy kék felület. Most nyissuk szét a
nagy kockát úgy, hogy hosszába a bal felét balra, jobb felét jobbra forgatjuk 90 fokkal. Továbbra is
téglatest lesz előttünk, de most már a kék rész jobb és baloldalon függőlegesen lesz, és nem
borított rész tárul elénk. Ide kell a világossárga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Már csak a sötétzöld maradt. A cél, hogy ez kívülre kerüljön. Menjünk vissza két lépést, amikor a
kocka még egyben volt: összecsuk, újra kék lesz felül, forgat jobbra 90 fokot, narancs csík lesz
felül, alul-felül összeforgat úgy, hogy kocka legyen újra. Most áthajtjuk a kocka felső felét jobbra
úgy, hogy újra téglatestet kapjunk. A világossárgát fogjuk látni megint, és bal- meg jobboldalt a
szélén pedig a kettészedett pirosat. Elforgatjuk az asztallapon a kockát 90 fokkal. Ugyanúgy ki
fogjuk nyitni, mint mikor kékből sárgába mentünk át, csak most a sárgából csupasz lap lesz, és erre
a 8 kockalapra fog kerülni a sötétzöld.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frissítés: 2025-ben ezt a leírást követve úgy tűnik, hogy az utolsó kettő sorrendje fordított kell,
hogy legyen, tehát sötétzöld az utolsó előtti és a világossárga az utolsó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frissítés 2: újra követve a leírást úgy tűnik, hogy az utolsó kettő vágásának egyeznie kell, tehát a
sötétzöld szerint kell felvágni a világossárgát is.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miklos Vajna</dc:creator><pubDate>Mon, 14 Jan 2008 00:36:44 +0000</pubDate><guid>tag:vmiklos.hu,2008-01-14:/blog/kocka-howto.html</guid><category>geek</category><category>hu</category></item></channel></rss>