<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>What is Miklos hacking - sieles</title><link>https://vmiklos.hu/blog/</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2013 18:06:24 +0000</lastBuildDate><item><title>Jahorina</title><link>https://vmiklos.hu/blog/jahorina.html</link><description>&lt;div id="preamble"&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;a class="image" href="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s2560/IMG_20130316_113531.jpg"&gt;
&lt;img src="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s400/IMG_20130316_113531.jpg" alt="https://lh5.googleusercontent.com/-Y8pHKGqxWhU/UURLBkOm_rI/AAAAAAAACQQ/S_c0EPVTqyo/s400/IMG_20130316_113531.jpg" /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az elmúlt hat napban a Bosznia-Hercegovinában található Jahorinán voltunk
síelni. Mivel aránylag kevés információt találtam a neten, igyekszem
összefoglalni tapasztalatainkat.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_0_nap"&gt;0. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az utazást a szigoru.hu baráti társaság szervezte (itt nem utazási irodára kell
gondolni, tényleg csak a buszt, szállást, síbérletet intézték&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;kb. a Ryanair
sielős megfelelői lehetnének&amp;#8230; :-P), Facebookos továbbküldős
üzenetből értesültünk a lehetőségről. A magyar határtól kb. 500 km-re lévő
síterepre busszal utaztunk az &lt;a href="http://www.sch.bme.hu"&gt;SCH&lt;/a&gt; elől. Hivatalosan 7:00-kor volt gyülekező, és
7:15-kor indulás, már itt csúszott a program. Az odautazás amúgy eseménytelenül
telt, nem számolva a szokásosan 10 percesnek kikiáltott 3-4 óránkénti
megállásokat, amik rendszerint 2 óránként és jó fél órasak voltak, elsősorban a
cigizők igényeit kiszolgálva.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ennek eredményeképpen 17:30 helyett inkább 20:30 körül érkeztünk meg a
szállásunkra (Pahuljica panzió), amiben viszont sok kivetnivalót nem találtunk:
az igényelt kétágyas szobában történetesen egy franciaágy, egy sima ágy és egy
kihúzható heverő is volt, saját fürdőszoba, általunk megszokott (és nem a
bosnyák közvécék kategóriájába eső) mellékhelység. Wifi csak a földszinten, de
ott ingyen.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Az árak első hallásra valóban a hazainak feleltethetők meg, kettőnknek egy
vacsora (főétel, köret, ital) 15 euróból kijött (a helyi konvertibilis márkát a
legtöbb helyen 1:2 arányban simán váltják, mi nem is vettünk otthon külön
márkát).&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Este még gyorsan körbejártuk a környéket: a panziótól pár perc sétára közért is
található, mely persze vacsora után már zárva volt.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_1_nap"&gt;1. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Reggel 9-kor megkaptunk mindenféle mizéria nélkül a heti síbérletet (vö.
Franciaország, ahol a fényképes bérletekkel állandó gond van csoportok esetén:
fényképet kell vinni, majd a helyi serpák ragasztgatják be a bérletre a
fényképeket, így tipikusan órák mennek el a drága síidőből az első nap), és
miután szert tettünk egy ingyenes sítérképre, nekikezdtünk a pályák
felderítésének.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Sajnos még délután is erős köd volt, így egész nap nem járt több felvonó. A
síterep keleti oldalán található szállásunkról először egy tányéros (ez u.úgy
nagyot ránt mint a szlovák társai, némi nosztalgikus érzést kiváltva azokból
akik már nem először találkoznak a jelenséggel) és egy 6 fős üllős liftet
próbáltunk ki. A helyi nevezéktan érdekessége, hogy a felvonókat ékes szerb
nyelven&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;de (a turisták kedvéért) legalább nem cirill betűkkel&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;azonosítják, a sítérkép pedig egyszerű betűkkel azonosítja őket. A
megfeleltetésre a sítérkép alján lévő apróbetűs táblázat ad lehetőséget.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A pályákat szerencsére mind a térképen, mint a valóságban számokkal
azonosítják, bár a kijelzés meglehetősen visszafogott: a pálya száma csak
hébe-hóba van kijelezve. Az esetek többségében egyszerű kék/piros/stb (a pálya
nehézségére utalva) színű póznák jelölik a pálya határát. Ez alól is vannak
kivételek, ott egyszerűen abból lehet tájékozódni, hogy merre nincs (vagy
kevesebb) a szűzhó.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délután aztán a szomszédos völgybe is ellátogattam (az "mi" völgyünk aljából
induló felvonó tetejéről kényelmesen át lehet csúszni), ahol modernebb,
plexiüveggel fedett felvonóval szállítják fel a sportolókat. A kijelzést itt se
vitték túlzásba, harmadik nekifutásra sikerült úgy letalálni a pályán, hogy
sehol se kellett visszagyalogolni. Úgy tűnik helyi marketing-trükknek számít,
hogy a pálya elkanyarodik, de az egyenesen továbbsíelőket is várja egy étterem,
ahonnan viszont vissza kell gyalogolni egy keveset. A liftek nyitvatartását úgy
tűnik sehol se rögzítik írásban, de egy angolul beszélő szerb szerint az
íratlan szabály a 16:00-s zárás (hétvégén 12:30). Szerencsére mi hetfőtől
péntekig síelünk, így a szokatlanul rövid hétvégi nyitvatartás minket nem
érint. A nap végén felkerestük a már említett boltot: 8:00-21:30 a
nyitvatartása, így a 9 órás felvonó-nyitás előtt, vagy azok zárása után is
kényelmesen lehet vásárolni. A mai kedvenc a 2l-es helyi sör, amiért kb.
u.annyi eurót kellett kifizetni, mint Brüsszelben egy 3decis testvéréért. :-)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_2_nap"&gt;2. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Reggel megvaxoltattam a lécemet, meglepő módon a szervízben csak egyszer
kellett mutogatás nélkül elmondani, hogy mit akarok, egyből értették. Délelőtt
a már tegnap megismert pályákon síeltünk, sajnos egyelőre úgy tűnik, hogy a
szállásunkhoz vezető völgybe visszajutni a nyugatibb völgyekből továbbra se
lehetséges rendes pályán: a nap folyamán 2 megoldást is kipróbáltam, de
mindkettő szűzhavas síelésbe torkollott.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ebédre újfent valami egyszerűt akartunk enni, de kezd körvonalazódni a helyi
szabály: minden étel 5 euró körül van, ennyi pénzből viszont bőven jól lehet
lakni. Jelen esetben két kolbászt kértünk (gondolva, hogy elég kenyérrel egy
könnyű ebédre jó lesz), mire kihoztak 2 tálat, a tálakon 4 kolbásszal,
hasábburgonyával, salátával, hagymával, pitával&amp;#8230;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délután sikerült felfedezni a tegnap még nem érintett pályákat: mint kiderült a
felvonók aljában itt nincs információ arról, hogy milyen felvonók üzemelnek, de
interneten meg lehet nézni, és az az információ tényleg naprakész. Kipróbáltam
egyet az olimpiai pályák közül is&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;nem lepett meg, hogy ezek normális
fekete/piros pályák, ha nem lenne kiírva, hogy olimpiai, észre se venné az
ember.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Valamint tanultunk 2 új hasznos szerb szót: konobar = pincér, és naziv = név.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_3_nap"&gt;3. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Délelőtt a hozzánk legközelebb eső, majd a tőle nyugatabbra lévő völgyben
síeltünk: az idő kifejezetten szeles volt, így az üllő felvonókon a kilengés
jól érezhető volt. Annyira, hogy miközben beültünk "ebédelni" egy forró csokira,
le is állították a két völgy üllő felvonóit, ezáltal gyakorlatilag egyetlen
tárcsás használatára kötelezve mindazokat, akik még időben nem startolak el a
síterep nyugati felén fekvő olimpiainak titulált pályákra.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Pánikra persze semmi ok, így esett meg, hogy e tárcsás felvonó mellett
kipróbáltam egy sífutó utat is, ami végül lesikló léccel is síelhető volt:
tehát ma is találtunk új pályát.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Amúgy ez a lezárás kellemes nosztalgikus hangulatba sodorta a társaság jelentős
részét: a folyamatos tárcsás felvonó-használat, a többperces várakozási idők
érdekes módon mindenkiben a régi szlovák síterepek hangulatát idézte fel.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Azokat, akik a szomszéd völgyben rekedtek volna, állítólag kisbuszokkal hozták
át hozzánk&amp;#8201;&amp;#8212;&amp;#8201;úgy tűnik nagyon sürgősnek tartották a szeles időben az
üllőliftek leállítását. Ennek ellenére azért az alsóbb szakaszokon ma is volt
csendes, napsütéses idő, így volt lehetőség fotózkodásra. A szervezők az utolsó
utáni pillanatban értesítettek SMS-ben, hogy 2 euróért bevisznek "bulizni"
Szarajevóba: ezt mi kihagytuk, mivel inkább pihenésre vágytunk az egész napos
síelés után; illetve várost nézni önállóan csak úgy lett volna értelme, ha
előbb utána olvasunk, hogy mit lenne érdemes megnézni.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_4_nap"&gt;4. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ma kifejezetten zord időjárást kaptunk, egy fél órát leszámítva egész nap esett
a hó (és így nem sütött a nap). Ami viszont pozitívum, hogy alig volt szél, így
újra járt az összes felvonó.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A mai síelésre vittem GPS-t is: az 1916 méteres csúcsot sikerült 1904 méterre
megközelíteni, valamint a teljes nap folyamán 54.6 km-t síelni, amivel teljes
mértékben meg lehetek elégedve, ha belevesszük, hogy ebben volt egy egy órás
ebédszünet is.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A hóesés amúgy egész előző nap is folytatódott, és ez rámutatott a bosnyák
pályakarbantartás egy gyengéjére is: a pályákat délután/este ratrakolják, így
az egész éjszakás hóesés után vagy 10 centi szűzhó borította az amúgy
ledolgozott pályákat. Persze a népszerű szakaszokon a síelők ezt gyorsan
ledolgozták.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ezen kívül megjött a magyarok következő turnusa, akik csütörtök estétől
vasárnapig maradnak, az egyik felvonón pl. szarvasi pálinkával kínáltak.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_5_nap"&gt;5. nap&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;És egyben az utolsó. A terv az volt, hogy reggel síelés előtt becuccolunk a
buszba, síelünk amíg járnak a felvonók, majd 4 után indulunk haza. Hogy ez jó
ötlet volt-e vagy nem, az kérdéses: jó volt kihasználni a lehetőségeket, de a
-tizenvalamennyi °C, az erős szél és a köd (röviden: a helyhez képest is
ridegnek számító időjárás) azért kissé rossz szájízt adott az utolsó napra.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Ennek ellenére sikerült betartani a régi szabályt, hogy utolsó nap óvatosan:
senki nem sérült meg, és aránylag időben el is tudtunk indulni hazafelé.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="sect1"&gt;
&lt;h2 id="_konklúzió"&gt;Konklúzió&lt;/h2&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;A nagy kérdés adott: jó ötlet-e Jahorinára menni egy jól bejáratott
osztrák/francia/stb síterep helyett?&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Én a következő előnyöket láttam:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
évek óta osztrák/francia terepeken síelve végre valami változatosság
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
nagyjából egy megszokott minőségű síterepre jut az ember, a nyugati árak
  töredékéért (u.úgy jelezve vannak színekkel a pályák, van sítérkép, ratrak,
  stb.)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
hétköznap a pályákon minimális a terheltség
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
az utazás csak 8 óra Bp-ről (Franciaországnál 1-1 teljes nap elment csak az utazással)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Persze vannak hátrányok is, amit érdemes figyelbe venni, ha az ember kompromisszumképtelen:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
a pályák kijelzettsége rosszabb: többen kérdezték, hogy itt a fekete
  pályáknál alap feltétel, hogy ne legyenek kijelezve? ;-) (vagy például nincs
  led-panel a kasszánál, hogy mely felvonók járnak, csak
  &lt;a href="http://oc-jahorina.com/en/"&gt;neten&lt;/a&gt; lehet megnézni)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
az angol nyelvtudása a helyieknek csapnivaló, bár erőltetve a tőmondatok
  használatát minden felmerülő problémát megoldottak, így sok paraszra nem
  lehetett okunk
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Pár ár-referencia (TL;DR: 2 KM kb. = 1 EUR):&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
forró-csoki a &lt;a href="http://www.peggy-jahorina.ba/"&gt;Peggy&lt;/a&gt; "hüttében": 4,5 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href="https://lh4.googleusercontent.com/-0ME8NW6pVpc/UUMETp0uVEI/AAAAAAAACPE/7hxNbbrgGE4/s2560/IMG_20130315_084607.jpg"&gt;2l-es LAV sör&lt;/a&gt; a helyi boltban: 3,3 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
szállás a &lt;a href="http://www.pahuljica-jahorina.com/pahuljica_eng/"&gt;Pahuljica&lt;/a&gt; panzióban félpanzióval: 50 KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
nagy (32cm) pizza a &lt;a href="https://www.facebook.com/Vatra.Jahorina"&gt;VATRA&lt;/a&gt; étteremben: 10KM
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miklos Vajna</dc:creator><pubDate>Sat, 16 Mar 2013 18:06:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:vmiklos.hu,2013-03-16:/blog/jahorina.html</guid><category>sieles</category><category>hu</category></item><item><title>Isola 2000 - 2011-ben</title><link>https://vmiklos.hu/blog/isola-2011.html</link><description>&lt;div id="preamble"&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;img src="/pic/isola2011.t.jpg" alt="/pic/isola2011.t.jpg" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://vmiklos.hu/blog/isola-2000.html"&gt;Volt mar szo&lt;/a&gt; errol a helyrol, hiszen 2 eve
ugyanitt jartam. Vegulis a lenyegi kulonbsegek a kovetkezokben
foglalhatoak ossze:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="ulist"&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
teljesen mas tarsasag
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
akkor 7 napbol 6 nap nem sutott a nap, az utolson pedig lazasan
  fekudtem az agyban - most 6 napbol elso nap esett a ho, onnantol
  szikrazo napsutes (es ennek megfeleloen volt ido visszafele beugrani 3
  orara Monacoba is, ahelyett, hogy az ut lavinabol valo kiasasara vartunk
  volna)
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;
kaptam kolcsonbe egy joval jobb lecet
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Leginkabb a kozepsobol eredendoen volt ertelme
&lt;a href="https://www.flickr.com/photos/vmiklos/sets/72157668545201564"&gt;uj kepeket&lt;/a&gt;
csinalni.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;Erdekessegkeppen (napi tav, sebesseg maximum, stb.) kiraktam az
&lt;a href="http://maps.google.com/?q=http://vmiklos.hu/gps/2011-02-03.kml"&gt;utolso
elotti nap&lt;/a&gt; es a
&lt;a href="http://maps.google.com/?q=http://vmiklos.hu/gps/2011-02-06.kml"&gt;hazaut&lt;/a&gt;
GPS trackjet is.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miklos Vajna</dc:creator><pubDate>Mon, 07 Feb 2011 00:07:08 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:vmiklos.hu,2011-02-07:/blog/isola-2011.html</guid><category>sieles</category><category>hu</category></item><item><title>isola 2000</title><link>https://vmiklos.hu/blog/isola-2000.html</link><description>&lt;div id="preamble"&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;p&gt;a cim kabe ugy hangzik, mint valamelyik kereskedelmi szoftver 9 eves verzioja, de amugy konkretan ez azt a kis falut jelenti, ami a francia isolatol nemmessze kicsit feljebb a hegyen talalhato, es ahol az elmult par napot toltottem. (palyaszallas, a faluban kb 500 serpa lakik, aki kiszolgalja az ott sielo ~8000 usert.) ez a beszamolo most kepek nelkuli, majd lesznek azok is, meg videok is, de az tobb ido lenne, es nem akartam feleslegesen kesleltetni ezt az irast.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;szoval 30-an penteken este indultunk. teljesen a vizsgaidoszak vegen, meg aztap reggel kireklamaltam &lt;a href="http://w3.tmit.bme.hu/thsz/"&gt;th&lt;/a&gt;-bol a kettest, aztan este 7-re kimentunk a felvonulasi terre es irany franciaorszag.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;odafele nem volt semmi kulonos, a buszut olyan 22h korul lehetett, elso sorban ultunk, amiben az volt a rossz, hogy minden megallasnal hideg lett, viszont mikor mentunk akkor volt rendes futes (a busz hatso feleben allitolag allandoan hideg volt), es volt hely (majdnem) kinyujtani a labunk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;31en este meg is erkeztunk, becuccoltunk, csinaltunk meleg kajat. minden kajat ugymond nekunk kellett csinalni, ehhez kaptunk konyhat. eleg vicces volt, hogy a konyhafelszereleshez adtak egy angol listat az eszkozokrol, de szerintem valami geppel fordithattak, mert ugy lottoztunk, hogy pl a "cover with salade" (vagy valami hasonlo) az mit is jelenthet, vegen valami salataszurot talaltunk, amit masnak nem lehetett nezni...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;vasarnap aztan megkezdodhetett a sieles. &lt;a href="http://www.isola2000.com/images/plan-pistes-isola2000_mdef.jpg"&gt;rengeteg palya volt&lt;/a&gt;, elveztuk, hogy u.azon a palyan alig jottunk le 2-3x, es maris kereshettuk a kovetkezot. este felkerestuk a sipalya szelen levo kapolnat, ahol igertek katolikus miset. vegul kiderult, hogy a pap valami miatt nem jott fel a falubol, vegulis ilyen kozos imadsagba fordult a dolog (persze franciaul), aztan mikor kiderult, hogy a tarsasag legalabb harmada magyar, akkor volt magyar resz is, meg latin enekek meg ilyesmi. teljesen pozitiv tapaszalat volt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;hetfore aztan eleg sok ho esett. alapbol az egesz teruleten volt egy olyan ~2m-es ho, erre esett ra olyan 40 centi talan, de ezt keptelenek voltak reggelre a teljes teruleten leratrakolni, igy eleg ovatosan kellett mozogni. erdekes modon volt olyan fekete palya ahol viszont igy konnyebb volt lejonni, elozo nap eleg jeges volt, meg farasztoak voltak a kemeny buckak, ezzel a sok porhoval viszont egesz szorakoztato volt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;kedd reggelre elallt a hoeses, rendesen redolgoztak a palyakat, es tovabb folytathattuk az uj palyak felkutatasat. este meg a tarsasag 3 nevnaposat (3 balazs, 1 rahel) unnepeltuk.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;szerdan aztan eloszor kisutott a nap. igaz, max 5 percre, dehat ennyi ido utan ez is nagy szam volt. nem volt amugy a palyan tul hideg, aznap be se ultunk, ugyis mindig fujtak rank, hogy miert csak piat veszunk, es miert zabaljuk a szendvicseket a futott helyen. ;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;aztan csutortokon sieltem utoljara, bar ezt akkor meg nem tudtam. a nap kicsit korabban vegzodott sieles szempontjabol: az utolso felvonok ilyen fel5 kornyeken mentek fel, viszont aznap 4korul abbahagytuk, mert annyira szakadt a ho. ezt ugy kell elkepzelni, hogy fullra letisztitott szemuveggel, leccel, stb kimesz a palyara, es kb 10p mulva semmit nem latsz, a szakallad ugy nez ki mint a mikulase, es igazabol nem akarsz beszelni, mert ahhoz mozgatni kene a szad. :) vegulis a szitu vicces volt, de eleg balesetveszelyes, igy mikor ennyire bedurvult a dolog, 2 kor utan abbahagytuk. este aztan ereztem, hogy nem vagyok jol es ki is derult, hogy 39fokos lazam van.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;penteken tovabbra is szakadt a ho az elozo napi modon, igy szo sem lehetett sielesrol, keszult is rola kep, hogy gyakorlatilag egyik felvono se jart. ilyen szempontbol amugy eleg korrektek a franciak, ha egy felvono nem jar akkor az oda vezeto palyakat szepen lezarjak. hogy forditva is konzisztens-e a dolog azt nem tudom, de nem fordult olyan elo, hogy felmentunk egy felvonoval es le volt zarva az osszes palya. :) ha nyitva volt egy palya, akkor azt altalaban le is ratrakoltak, bar ez mar nem volt ennyire kovetkezetes, piros es fekete palyaknal siman kinyitottak ugy is, hogy tobb napnyi ho ottvolt ratrak nelkul.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;szombat reggel lett volna indulas, de azt mar lehetett tudni, hogy reggel 8kor tuti nem indulunk. mint kesobb megtudtuk csutortok este ota lavina miatt el voltunk zarva a falutol. az uton tobb helyen is atment a lavina, amiben aztan a rendorseg homarokkal vagott utat. eleg jol nezett ki mikor jottunk lefele, jobbra-balra ~5m hofal, es ugy lehetett egy iranyban kozlekedni. gondolom ehhez kellett a rendorseg, mert ok iranyitottak, hogy mikor megy a falubol le meg fel a forgalom.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;vasarnap reggel erkeztunk volna, de szombat este is meg csak azt mondtak, hogy nem tudjak, hogy mikor tudunk indulni. kaptunk +1 nap berleltet ajandekba, es egesz nap sutott a nap. en meg nem voltam jol, a tobbiek kimentek sielni "es minden nagyon szep es jo volt". vagy valami ilyesmit mondtak, ami szerencsere nem volt annyira meggyozo, hogy komolyan elgondolkodjak rajta - mert egesz nap aludni azert megiscsak nagyon jo dolog. ;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;aztan vasarnap este 8kor kiraktak a szobankbol, es a helyi bevasarlokozpontszeru valami folyosoira cuccoltuk be magunkat csovezni. vegulis volt vegig padloszonyeg, nem volt veszesen hideg, volt ingyen wifi, es szereztunk szeket is. a wifi igazabol nekem csak azert volt fontos, mert igy tudtam az orarendemet, meg tudtam telefonra tolteni ebookot, igy vegig volt olvasnivalom. fel12 korul aztan felerkeztek a buszok a falubol es be lehetett cuccolni. a soforok masok voltak mint idefele - de nekem egyik iranyban sem volt kulonosebb problemam veluk. rita allitotta, h mennyire butak, mert allitolag majdnem otthagytak a lecet. lehet. elindult a menet lefele, a falu fele vezeto 16km-t kb 2 ora alatt tehettuk meg, vegig lepesben. a kanyarok eleg neccesek voltak, volt olyan, hogy az egyik busz korul akkor kellett meg boviteni az "alagutat" (nem volt az alagut, felulrol vegulis nyitott volt), hogy be tudjon fordulni. aztan meg volt par kisebb malor: valami utlezaras miatt egyszer vissza kellett fordulni (az ilyen hegyi szerpentineken ugye annyira nem trivialis busszal megfordulni), meg egyszer a vonohorga (vagy hogy hivjak) az egyik busznak leszakadt, de semmi latvanyos nem volt, egyszeruen megallt, lecsatoltak mindenfele kabeleket, a busz elment, masik busz odaallt, felcsatoltak, aztan mar mentunk tovabb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;szo volt rola, hogy visszafele megallunk monacoban, ezt vegul kihagytuk, igy is fel12 korul ertunk haza bp-re, hetfon. tehat egy kis joszandekkal mondjuk masfel nappal kesobb, mint terveztuk. majd kiderul, hogy bme szempontjabol mit vesztettem, elvileg 2 eloadast, amibol egyik se tul kulonleges (kinnlesznek majd ugyis a slide-ok, szal tokmind1). frugalware szempontjabol, meg boobaa &lt;a href="http://git.frugalware.org/gitweb/gitweb.cgi?p=homepage-ng.git;a=commitdiff;h=14909d960f2f9d997e81603136f9c4fd769b8d69"&gt;commitolt&lt;/a&gt;, igy nem volt semmi gaz. amugy meg most 10 v 12 nap nyugi, nem tokmind1? :)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ja es a franciak mondjanak le, nem hasznalnak zsebkendot, en meg pont elfelejtettem magammal vinni, es ugye utana faztam meg / betegedtem le. :P (allitolag a konyhaban hasznalatos ilyen tepheto papir keztorlo az amit ok kepesek orrfujasra hasznalni, hat egeszsegukre.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;osszefoglalva persze oriasi elmeny volt, senkinek nem esett semmi baja, es remelhetoleg jovore is megyunk sielni. ;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;update: par video &lt;a href="http://vmiklos.hu/video/isola-2k9/"&gt;itt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;update2: par foto &lt;a href="https://www.flickr.com/photos/vmiklos/albums/72157670198295675"&gt;itt&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miklos Vajna</dc:creator><pubDate>Tue, 10 Feb 2009 16:35:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:vmiklos.hu,2009-02-10:/blog/isola-2000.html</guid><category>sieles</category><category>hu</category></item><item><title>Salomon elios xx black</title><link>https://vmiklos.hu/blog/salomon-elios-xx-black.html</link><description>&lt;div id="preamble"&gt;
&lt;div class="sectionbody"&gt;
&lt;div class="imageblock" style="text-align:center;"&gt;
&lt;div class="content"&gt;
&lt;img src="https://lh3.googleusercontent.com/lHMwy6aQQku0P-Gm_TgKzTvePnqJXGTkzBjw9E9Cp9DG0DKrYbpGUIVovdF0AD8j0LNJAFkR9m8V5kHwVxARah47BTHvX91TCtJeEXprAMfCOranew7EpeKsoHupf1oIn3YLNHVlNw=w640" alt="https://lh3.googleusercontent.com/lHMwy6aQQku0P-Gm_TgKzTvePnqJXGTkzBjw9E9Cp9DG0DKrYbpGUIVovdF0AD8j0LNJAFkR9m8V5kHwVxARah47BTHvX91TCtJeEXprAMfCOranew7EpeKsoHupf1oIn3YLNHVlNw=w640" /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;hervisben volt ilyen learazos moka es mar tervben volt, hogy kene egy uj bakancs, ilyen lett.
legkesobb februarban kiderul, hogy hogy szolgal.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;&lt;p&gt;remelhetoleg csak azert volt olcso mert kifuto szeria, legalabbis a salomon sajat honlapjan mar
nincs rola info, egyeb meg &lt;a href="http://letmegooglethatforyou.com/?q=salomon+elios+xx+black"&gt;LMG&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Miklos Vajna</dc:creator><pubDate>Sat, 29 Nov 2008 22:45:57 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:vmiklos.hu,2008-11-29:/blog/salomon-elios-xx-black.html</guid><category>sieles</category><category>hu</category></item></channel></rss>